（集思廣益）想同朋友一齊開鋪

我同朋友諗住一齊合資開間甜品鋪，我朋友係法國藍帶，所以佢會負責比較技術層面既野，而我就會負責行政、業務方面。我宜家草擬緊一份合夥既合同。假如我地間鋪有一定客源之後佢突然起我飛腳自己開過令一間，想問我有冇方法可以令到我有保障？

買刀

唯有跟佢學幾招囉睇佢肯唔肯教你

真係無得點 技術係人地到

合約bound佢唔離開幾多年內唔比去其他餐廳做
個profit allocation method公平啲，同佢打好啲關係正常都唔會走啦

份合約都會盡量做到最公平，最驚係最後出左名之後佢想自己賺曬

朋友

你呢個case無得驚，主動權唔係你度

我知道呀，只不過如果真係出現依個問題既時候可以張我既損失減低

有心理準備冇咗個朋友先
都未開你已經咁諗

就係唔想冇咗朋友，宜家分清楚曬錢銀先

就算你冇咁諗
同朋友夾份做生意，10個有8個都反面收場
你真係要有心理準備

呢樣真，做到朋友未必做到好好既生意partner 。

見過太多

其實我同佢都明白可能會發生，不過大家都係想試下

愚蠢既行為